\documentclass{article}
% !TeX spellcheck = it_IT
\input{../../stile/stile.tex}


\title{\myfont Norme di Progetto}
\font\myfont=cmr12 at 40pt
\date{\myfont 04-12-2018}
\begin{document}

  \maketitle
  \begin{center}
  \huge Versione 1.00 
  \\G\&B
  \end{center}
  \newpage
  \tableofcontents
  \newpage

\section*{Informazioni sul documento}


\section{Introduzione}
    \subsection{Scopo del documento}
    Questo documento si prefigge lo scopo di garantire a tutti i membri del gruppo un modo comune di lavorare al fine di aumentare l'efficenza\pedice. Verranno descritte le scelte architetturali e i vari software scelti.
    \subsection{Il prodotto}
    Il prodotto ha lo scopo di fornire un sistema "smart" di monitoraggio dei sistemi in modo da garantire e migliorare i servizi erogati dall'azienda ai terzi. L'applicativo sarà un estensione scritta in Javascript per il software Grafana, verranno inoltre utilizzate le reti bayesiane.
    \subsection{Glossario}
    Data la presenza di diversi elementi con significato ambiguo è stato necessario l'utilizzo di un glossario volto a disambiguare tali elementi col loro preciso significato.
    \subsection{Riferimenti}
    \subsubsection{Normativi}
    \begin{itemize}
        \item Standard ISO/IEC 12207:1995 \newline \url{https://www.math.unipd.it/~tullio/IS-1/2009/Approfondimenti/ISO_12207-1995.pdf}
        \item Capitolato C3 \newline \url{https://www.math.unipd.it/~tullio/IS-1/2018/Progetto/C3.pdf}
    \end{itemize}
    \subsubsection{Informativi}
    \begin{itemize}
        \item Piano di Progetto v. 1.0
        \item Piano di Qualifica v. 1.0
        \item GitHub
        \item Javascript
    \end{itemize}


\newpage

\section{Processi primari}
    \subsection{Accordo di fornitura}
    In questo paragrafo vengono documentate le norme che i membri devono seguire affinché il gruppo possa diventare committente dei professori Tullio e Cardin e diventare fornitori dell'azienda Zucchetti.
        \subsubsection{Studio di fattibilità}
        Dopo la presentazione dei capitolati il gruppo si è riunito per discutere qual'era la più consona. Dopo aver risolto i dubbi interni si è optato per la scelta del capitolato \textit{numero 3} ed infine parte del gruppo ha steso lo studio di fattibilità, documento, \textit{in versione 1.0.0},  atto a valutare i pro e i contro di ogni progetto permettendo così una più attenta valutazione. \newline
        I punti chiave dell'analisi sono i seguenti:
    \begin{itemize}
	   \item \textbf{Introduzione:} Viene fatta una breve introduzione del contesto in cui applicare la soluzione;
	   \item \textbf{Finalità: } Viene descritto in modo sintetico lo scopo finale da raggiungere a lavoro completato;
	   \item \textbf{Tecnologie in uso:} Si descrivono genericamente i software che la proponente intende usare;
	   \item \textbf{Conclusioni:} Rappresenta il motivo per cui un capitolato è stato scelto oppure scartato.
    \end{itemize}
    \subsubsection{Documentazione fornita}
    Al fine di assicurare massima trasparenza e qualità alla proponente ed ai committenti verrano elencati i documenti forniti con una breve descrizione del loro contenuto:
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Piano di progetto:} descrive la pianificazione, la consegna e il suo completamento;
        \item \textbf{Analisi dei requisiti:} viene definita l'analisi dei casi d'uso e dei requisiti del gruppo
        \item \textbf{Piano di qualifica:} verifica e validazione e garanzia della qualità dei processi e di prodotto.
    \end{itemize}
    \subsection{Sviluppo}
    \subsubsection{Analisi dei requisiti}
    L'Analisi dei Requisiti viene scritta dagli Analisti che hanno il compito di valutare in modo accurato ogni aspetto del progetto. In particolare questo documento è redatto con lo scopo di:
    \begin{itemize}
        \item Descrivere scopo e funzionalita' del prodotto;
        \item Fornire i requisiti e vincoli concordati col cliente;
        \item Descrivere gli elementi princpali che hanno un ruolo chiave nello sviluppo del prodotto;
        \item Definire tutti i casi d'uso;
        \item Tracciare in modo dettagliato tutti i requisiti.
    \end{itemize}
    L'Analisi dei Requisiti seguira' le specifiche descritte in seguito.\newline
    \textbf{Classificazione casi d'uso} Sono elencati
    \subsubsection{Progettazione}
    L'attività di Progettazione consiste nel descrivere una soluzione al problema che sia soddisfacente per tutti gli stakeholders\pedice. Ciò serve a garantire che il prodotto sviluppato soddisfi le qualità, le proprietà e i bisogni nell'attività di analisi permettendo cosi di:
    \begin{itemize}
        \item Garantire la qualità del prodotto ;
        \item Ripartire il problema originale in maniera ricorsiva facilitando cosi la codifica delle componenti;
        \item Ottimizzare.
    \end{itemize}	
    \subsubsection{Uso di diagrammi}
    Al fine di essere il più comprensibili possibile sarà necessario far uso su larga scala di diagrammi UML\pedice 2.0
\newpage
\input{processi_supporto.tex}
\newpage
\input{processi_organizzativi.tex}
\end{document}
