\section{Qualità del Prodotto}
\subsection{Scopo}
Per garantire una buona qualità di prodotto, il gruppo ha individuato dallo standard ISO/IEC 9126 gli obiettivi di qualita' adeguati al contesto ed ha stilato le seguenti metriche coerenti con essi, mantendendo cosi' il livello d qualita' perseguito.

\subsection{Prodotti}
\subsubsection{Qualità dei documenti}
Ci si prefigge lo scopo di creare dei documenti standardizzati, per questo i nostri obiettivi sono:
\begin{itemize}
	\item{\textbf{Comprensibilià:} devono venire creati dei coumenti di immediata comprensione, per questo si prediligono frasi incisive e si pone l'accento su elementi tecnici presentati da tabelle;}
	\item{\textbf{Correttezza:} non devono contenere errori ortografici;}
	\item{\textbf{Leggibilità:} nonostante lo scopo tecnico i documenti devono essere fruibili alla maggior parte delle persone.}
\end{itemize}
\vspace{0.8cm}
%Vengono così utilizzate le seguenti metriche per poter dare un ranking ai documenti:
\subparagraph{Metriche utilizzate}
\begin{itemize}
	\item{\textbf{Gulpease Index}}
	\item{\textbf{Errori sintattici}}
	\item{\textbf{Gunning Fog index}}
	\item{\textbf{SMOG}}
\end{itemize}
\begin{table}[!htpb]
	\centering
	\renewcommand{\arraystretch}{2} 
	\rowcolors{2}{gray!25}{white}
	\resizebox{\textwidth}{!}{%
		\begin{tabular}{|l|l|l|}
			\rowcolor{orange!50}
			\hline
			\textbf{Nome} & \textbf{Accettazione} & \textbf{Ottimalità} \\ \hline
			Gulpease index    &   \textgreater= 40   &     \textgreater= 65-100       \\ \hline
			Errori sintattici     &  0    &   0      \\ \hline
			Gunning Fog index    &     \textless= 14       &   \textless= 12   \\ \hline
			SMOG                  &              \textless= 10                                 &                         \textless= 7.5                   \\ \hline
		\end{tabular}
	}
	\caption{TBD}
\end{table}
\subsubsection{Qualità del software}
Per qualità del software si intende la misura in cui un prodtto software soddisfa un certo numero di aspettative rispetto sia al suo funzionamento sia alla sua struttura interna. I parametri verranno classificati in:
\begin{itemize}
	\item{\textbf{Interni:} qualità percepita dagli sviluppatori;}
	\item{\textbf{Esterni:} qualità percepita dall'utente finale.}
\end{itemize}
Al fine di rendere piu' facile il tracciamento dei parametri viene utilizzata una codifica formulata come segue:
\begin{itemize}
	\item{\textbf{IX:} parametri interni;}
	\item{\textbf{EY:} parametri esterni.}
\end{itemize}
Dove X e Y sono numeri interi progressivi indipendenti.


\paragraph{\textbf{I1: Correttezza}}
Un programma o sistema software si dice corretto se si comporta esattamente secondo quanto previsto dalla sua specifica dei requisiti.
\begin{itemize}
	\item \textbf{Soddisfazione del cliente:} il cliente è soddisfatto se il software è conforme ai requisiti;
	\item \textbf{Requisiti opzionali soddisfatti:} il cliente è soddisfatto se il software è conforme ai requisiti.
\end{itemize}
\subparagraph{Metriche utilizzate}
\begin{itemize}
	\item \textbf{percentuale requisiti fondamentali soddisfatti}
	\item \textbf{percentuale requisiti opzionali soddisfatti}
\end{itemize}
\begin{table}[!htpb]
	\centering
	\renewcommand{\arraystretch}{2} 
	\rowcolors{2}{gray!25}{white}
	\resizebox{\textwidth}{!}{%
		\begin{tabular}{|l|l|l|}
			\rowcolor{orange!50}
			\hline
			\textbf{Nome} & \textbf{Accettazione} & \textbf{Ottimalità} \\ \hline
			requisiti fondamentali soddisfatti  &  95\%  &  100\%      \\ \hline
			requisiti secondari soddisfatti  &   0\% &   80\%     \\ \hline
		\end{tabular}
	}
	\caption{Metriche utilizzate per la Correttezza}
\end{table}
\paragraph{\textbf{I2: Affidabilità}}
	Un sistema è tanto più affidabile quanto più raramente, durante l'uso del sistema, si manifestano malfunzionamenti. Pertanto ci siamo posti questi obiettivi:
	\begin{itemize}
	\item \textbf{Adattabilità:} adattarsi al tipo di utente;
	\item \textbf{Tempo medio:} tenere basso il tempo medio che intercorre tra due fallimenti successivi.
\end{itemize}
\vspace{0.8cm}
\subparagraph{Metriche utilizzate}
\begin{itemize}
	\item \textbf{MTBF(Mean Time Between Failures);}
	\item \textbf{Blocco operazioni non corrette;}
	\item \textbf{Test conclusi in failure.}
\end{itemize}
\begin{table}[!htpb]
	\centering
	\renewcommand{\arraystretch}{2} 
	\rowcolors{2}{gray!25}{white}
	\resizebox{\textwidth}{!}{%
	\begin{tabular}{|l|l|l|}
		\rowcolor{orange!50}
		\hline
		\textbf{Nome} &  \textbf{Accettazione} & \textbf{Ottimalità} \\ \hline
		MTBF     &     \textless= 2 ogni 5 build       &     \textless=1 ogni 5 build          \\ \hline
		Blocco operazioni non corrette   &    0-20\% &  0\%       \\ \hline
		Test conlusi in failure          &     0-10\%          &      0\%        \\ \hline
	\end{tabular}
	}
	\caption{Metriche utilizzate per Affidabilità}
\end{table}
\paragraph{\textbf{I3: Efficienza}}
Rappresenta la capacità di eseguire le proprie funzionalità con un buon rapporto tra tempo d'esecuzione e utilizzo delle risorse. Per questo ci prefiggiamo i seguenti obiettivi:
\begin{itemize}
	\item \textbf{Utilizzo delle risorse:} le funzionalità del software devono ponderare l'utilizzo delle risorse a diposizione;
	\item \textbf{Rispettare la deadline:} il software deve eseguire le proprie funzionalità entro i tempi prestabiliti.
\end{itemize}
\vspace{0.8cm}
\subparagraph{Metriche utilizzate}
\begin{itemize}
	\item \textbf{Tempo di risposta}
\end{itemize}
\begin{table}[!htpb]
	\centering
	\renewcommand{\arraystretch}{2} 
	\rowcolors{2}{gray!25}{white}
	\resizebox{\textwidth}{!}{%
		\begin{tabular}{|l|l|l|}
			\rowcolor{orange!50}
			\hline
			\textbf{Nome} & \textbf{Accettazione} & \textbf{Ottimalità} \\ \hline
			Tempo di risposta        &           0-10s            &      0-3s         \\ \hline                       
		\end{tabular}
	}
	\caption{Metriche utilizzate Efficienza}
\end{table}

\paragraph{\textbf{E1: Manutenibilità}}
Riguarda la facilità di apportare modifiche al sistema realizzato. Sono prefissati i seguenti obiettivi:
\begin{itemize}
	\item \textbf{Incapsulamento:} ogni parte del software aggiunta deve rispettare il \textit{singular responsabilty principle};
	\item \textbf{Stabilità:} ogni parte del software aggiunta deve essere stabile come le precedenti;
	\item \textbf{Testabilità:} ogni parte deve essere facilmente testabile come le precedenti.
\end{itemize}
\vspace{0.8cm}
\subparagraph{Metriche utilizzate}
\begin{itemize}
	\item \textbf{Impatto nuove aggiunte}
\end{itemize}
\begin{table}[!htpb]
	\centering
	\renewcommand{\arraystretch}{2} 
	\rowcolors{2}{gray!25}{white}
	\resizebox{\textwidth}{!}{%
		\begin{tabular}{|l|l|l|}
			\rowcolor{orange!50}
			\hline
			\textbf{Nome} & \textbf{Accettazione} & \textbf{Ottimalità} \\ \hline
			Impatto nuove aggiunte        &           0-30\%            &      0-10\%         \\ \hline                       
		\end{tabular}
	}
	\caption{Metriche utilizzate Manutenibilità}
\end{table}

\paragraph{\textbf{E2: Portabilità}}
Rappresenta la caratteristica di poter funzionare su ambienti diversi. Pertanto ci siamo prefissati i seguenti obiettivi:
\begin{itemize}
	\item \textbf{Adattabilità:} il prodotto deve adattarsi con il minimo sforzo a tutti gli ambienti di lavoro prefissati;
	\item \textbf{Sostituibilità:} il prodotto deve poter sostiture un altro software che fa la stessa cosa (RIFERITO AL DISCORSO CHE HA FATTO IL TIPO DELLA ZUCCHETTI)
\end{itemize}
\subparagraph{Metriche utilizzate}
\begin{itemize}
	\item \textbf{Supporto browser}
	\item \textbf{Funzionalità già esistenti} (intendo cosa sa già fare rispetto al programma che va a sostituire e cosa c'è di nuovo)
\end{itemize}
\begin{table}[!htpb]
	\centering
	\renewcommand{\arraystretch}{2} 
	\rowcolors{2}{gray!25}{white}
	\resizebox{\textwidth}{!}{%
		\begin{tabular}{|l|l|l|}
			\rowcolor{orange!50}
			\hline
			\textbf{Nome} & \textbf{Accettazione} & \textbf{Ottimalità} \\ \hline
			 Supporto Browser                 &                80-100\%        &     100\%              \\ \hline
			Funzionalità già esistenti             &              65-100\%                   &        90-100\%    \\ \hline
		\end{tabular}
	}
	\caption{Metriche utilizzate Portabilità}
\end{table}
